notes

theories/equivalence/StringMacros.v
@@ -1,16 +1,101 @@
 From Triq Require StringLang.
 From Triq Require NatLang.
+From Triq Require Import LanguagesCommon.
 
 From Stdlib Require Import List.
 Import ListNotations.
 
+
+(** IF Macro *)
+
+(*
+  Em Nat
+  [instr_lbl] IF X != 0 GOTO l 
+
+  Em String max_char
+  [instr_lbl] IF X ends 0 GOTO l
+  ...
+  [instr_lbl] IF x ends max_char GOTO l
+*)
+
+Fixpoint get_if_macro 
+  (x : variable)
+  (instr_lbl : option label)
+  (goto_lbl : option label)
+  (max_char : nat) : StringLang.program :=
+
+  match max_char with 
+  | 0 => [StringLang.Instr instr_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x 0 goto_lbl)]
+  | S n => (StringLang.Instr instr_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x max_char goto_lbl))
+           :: get_if_macro x instr_lbl goto_lbl n
+  end.
+
+Compute get_if_macro Y None None 10.
+
+
+
 Definition get_str_macro 
   (i_nat : NatLang.instruction) 
   (max_char : nat) 
-  (n n' k : nat) 
+  (max_label_p_nat max_z_p_nat max_label_p_str : nat) 
   : (StringLang.program) := 
-match i_nat with 
-| NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.INCR x) => []
-| NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.DECR x) => []
-| NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.IF_GOTO x l) => []
+  match i_nat with 
+  | NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.INCR x) => []
+  | NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.DECR x) => []
+  | NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.IF_GOTO x l) => []
 end.
+
+(*
+Fixpoint get_str_prg_rec l n' n k max_char :=
+match l with
+| [] => []
+| i_nat :: t => let (macro, max_n) := get_str_macro i_nat n n' k  in 
+                  macro ++ (get_str_prg_rec t (n' + max_n) n k)
+end.
+*)
+
+Fixpoint get_str_prg_rec p_nat 
+  match p_nat with
+  | []     => []
+  | h :: t => let str_rest := get_str_prg_rec t in 
+              let max_label_rest := max_label_str str_rest in 
+              str_rest ++ [get_str_macro h max_label_p_nat max_z_p_nat max_str_rest]
+  end.
+
+(* Exemplo *)
+
+(* X <- X + 1  
+   X <- X - 1
+   IF X != 0 GOTO L 
+*)
+
+
+(* 
+Lemma labels_equiv_position_in :
+forall p_nat label a b c,
+  label_in_instr p_nat label = true ->
+  equiv_pos
+    p_nat
+    (NatLang.get_labeled_instr p_nat (Some label))
+    (get_str_prg_rec p_nat
+    (get_labeled_instr (get_str_prg_rec p_nat a b c) (Some label)).
+Proof.
+*)
+
+(* EM ALTO NÍVEL
+   ENUNCIADO. Dado o programa P_NAT nos naturais e o programa P_STR em strings,
+   Se a primeira aparição de uma label ocorre em p_nat na posição i, 
+   então ela ocorre em p_str na posição equivalente i'
+
+   Indução em p_nat
+    Caso base ok
+
+    Passo:
+      p_nat := h :: t 
+      p_str := [max_label_str (get_str_prg_rec t)] ++ get_str_macro h (...)
+      
+      H (label_in_instr t = true -> label_
+      nth_error 
+*)
+
+
